API предыдущего программиста.
Решено было переписать апи для последующего удобства работы с ним.
Генерация апидока. В консоли в корне с проектом делаем:
protected/vendor/bin/openapi --output docs/dist/v1/swagger.json --format json --exclude vendor --exclude modules/v2  --exclude components/schemas/v2 protected